［新手煮野食］大家通常用咩腌雞翼同埋煎雞翼有咩避忌

依家用水解凍中
上網睇話用薑汁去雪味

熟咗就食，冇技巧

好驚煎燶雞翼

我滾水煮 乜都唔落

煎之前落兩片薑 中火煎佢一陣落雞翼 煎到一面黃 再反另一面 兩邊煎好曬再細火慢慢整熟佢

1.唔知你講用水解凍係指直接拎雞放入熱水定凍水/成包野放落水到-前者會影響到入面風味 後者少d但都麻麻（改善方法：早一日放返雪櫃解凍/快速版就拎兩隻鐵類碟好似漢堡咁夾住雞翼包裝袋室溫幾粒鐘都唔洗就得）

2.醃雞翼有好多種
基本醃：生抽 鹽 糖 生粉 胡椒粉 （麻油opt )（先乾後濕 先水後油）加完就下面任君選擇
日系：加味淋 日本料理酒 糖 （柚子汁opt ）（可令肉質變軟，切忌太多）
韓系：加韓國辣椒醬（我覺得會搶晒味所以唔落得多）
中華系：蠔油 （少少老抽上色 optional）（少少蠔油夠吊味）
港式：可樂/瑞士汁
氣炸/炸/焗：可以整一層薄粉 最簡單係直接加麵粉 有心機可以自己加隻蛋 再唔係google下大把

慢慢睇 慢慢學啦 人人都係廚神 你中意邊種多d?

想簡簡單單煎下雞翼
睇吓屋企有咩材料比我揀先
之前問老母佢就淨係用鹽腌

就咁用鹽醃會dry架

不妨講下有咩調味我再幫忙諗下

我通常叫呀媽整

都係基本生抽豪油個啲

呀 當然你都可以用整葡汁雞同咖哩雞
咁就可以用基本醃左既雞直接煮
葡汁（不正宗）就咖哩+椰奶
咖哩可以買印度咖哩粉/咖哩磚 同樣都可以好味
但依兩個既前題係要有薯仔洋蔥做配料 增加風味

咁得啦 先放鹽糖生粉胡椒粉mix
再加生抽蠔油 之後你可以選擇放麻油（香）/油（光滑d）
醃返一粒半粒就夠

你用邊隻蠔油先？
唔同蠔油整既差好多
財神蠔油/熊貓蠔油/素蠔油都唔好食（非100%）
用李錦x隻傳統就會好味好多（當然會貴）
其他蠔油我就不敢講

煎雞油最緊要用弱火 唔係會內生外焦

用李媽記

咁你下次要買返樽試下啦
果種鮮係其他俾唔到

新手煎 中間肯定唔熟
因為見到兩面都靚仔就會以為食得

所以諗緊點搞好

𠝹兩刀 細火慢慢煎

煎完兩面金黃 開細火 cup蓋 煮多3-5分鐘
冇咁好食 但至少食唔死人

解完凍浸半個鐘鹽水
之後用手必走d 血

𠝹兩刀會令肉汁流失架

索乾水先煎

加魚蛋滾湯

唔好落咁多糖去醃

我有時會好似煎餃咁加少少水或者汁落去焗吓先

蒸咗一次雞翼再煎

烚熟左再慢慢煎到金黃

你可以試下，我屋企係咁

用淡鹽水解凍去雪味，浸完記得過水，會有血水釋出。
醃就睇你想做乜，煎就豉油豆粉糖， 落雞粉代替鹽都得，最後用油封面。煎既時候可以落糖色收汁。
炸就豉油豆粉糖（基本） 西芹蘿蔔洋蔥紅蔥頭蒜（茶記多數落）喼汁辣椒仔（辣），油蛋封面。炸既時候上麵粉生粉喺面。

通常加熱水叮5至10分鐘先煎

同埋可以試下加鹽

最穩陣梗係去凍肉鋪買d醃好既然後氣炸

煎皮嗰面先

阿蘭好有心機

是

煎皮面先，反轉加少少水焗一陣，兩邊骨頭露出黎即係熟左，開蓋煎乾啲水氣食得

有無睇職人吹水

淡鹽水解凍廚紙抺乾呀

中西合壁

你個基底加生抽老抽海鮮醬廚酒加任一隻香草

香草新鮮比乾嘅更好

唔好落糖腌, 唔係嘅話燶到你傻
我通常用鹽, 黑白胡椒腌之後再煎.

用光波爐/氣炸鍋

講漏咗係想脆皮中大火煎就唔好落糖腌, 如果你中細火煎就唔怕. 始終中式日式都會有糖.

謝謝清 唔知你係咪都係用依堆醃料做base

底我無加糖，有時會用蜂蜜/海鮮醬

海鮮醬焗完好正，呢隻配方乜肉都啱，層次會多過淨用生抽底

香草可以用孜然，蔥，茜, Basil, thyme, Rosemary, oregano，五香粉都得，但唔好用多過一隻

好western style想食

用孜然/蔥/五香粉點樣西式

廚酒可以用瑰玫露/黃酒/日本酒/西式白酒，去d肉嘅臊味用，用日本/西式酒最低調，用中式酒個味落少少就好，酒精濃度高會好重味

之後想試啤酒/whisky/ 冧酒去腌

最fail一次係用日本面豉，唯一一隻唔夾肉類嘅腌料

啤酒好像都好好味
應該會好有麥香